\subsection{Studio della risoluzione temporale al variare dell'energia}

Una volta ultimata la calibrazione, si è voluto andare a stimare la risoluzione temporale dell'apparato al variare dell'energia depositata sui
rivelatori. Per farlo, si sono analizzati i dati con riferimento all'energia depositata all'interno dei rivelatori: quando la media dell'energia
depositata nei due rivelatori era sopra una certa soglia (o al di fuori della finestra prescelta) si è rimosso tale dato dal campione: ripetendo più
volte questo procedimento al variare della soglia e al variare della finestra è stato possibile stimare la risoluzione temporale. Tale
risoluzione è stata stimata andando a fare un'interpolazione gaussiana dei dati ottenuti in uscita dal TAC, selezionati come precedentemente descritto.
Dato che tale calcolo è stato fatto per molti intervalli di energia, non si riportano tutti i grafici creati singolarmente.
Nella tabella \ref{tab:cobalto_res} si possono leggere i risultati ottenuti. Per ottenere tali risultati l'interpolazione è stata fatta dopo aver calibrato i grafici e
considerando le calibrazioni come perfette (infatti per il conto della risoluzione non è necessaria una precisione così alta, e i risultati sono uguali a meno di ordini
superiori nell'errore)\\

%
\begin{table}
	\centering
	\input{tables/cobalto_risultati.tex}
	\caption{La risoluzione temporale in funzione dell'energia}
	\label{tab:cobalto_res}
\end{table}
%
Nelle figure \ref{hist:bella_soglia} e \ref{hist:bella_intervalla} si sono riportate le gaussiane al variare rispettivamente della soglia e dell'intervallo utilizzato.
\input{./hist/bella_soglia}
\input{./hist/bella_intervalla}
Nella figura \ref{gr:cobalto_risoluzioni}, inoltre, si possono vedere i risultati dell'analisi, cioè la risoluzione al variare dell'energia rappresentati su un grafico.
Un grafico analogo è stato costruito con l'utilizzo delle soglie nella figura \ref{gr:cobalto_soglie}. Si
vede con evidenza che la risoluzione tende a decrescere all'aumentare dell'energia.
\input{./graphs/cobalto_risoluzioni}\\
\input{./graphs/cobalto_soglie}\\


